\begin{tabular}[c]{|rl|c|c|c|c|c|c|c|c|c|c|}
\hline 
\multicolumn{12}{|l|}{\cellcolor{gray!25} \large \bfseries Volumes horaires du parcours IOM au S5} \\ 
\hline 
 & & \multicolumn{4}{c|}{\bfseries Publié}
 & \multicolumn{6}{c|}{\bfseries Préconisé}
 \\ 
 & & \multicolumn{4}{c|}{\bfseries au PN}
 & \multicolumn{6}{c|}{\bfseries par le GT/ACD}
 \\ 
\cline{3-12} & & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries Formation encadrée~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries CM/TD~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries TP~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries Projet en autonomie~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries Formation encadrée~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries CM/TD~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\textit{dont CM}} & \rotatebox[origin=l]{90}{\textit{dont TD}} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries TP~~~} & \rotatebox[origin=l]{90}{\bfseries Projet en autonomie~~~}\\ 
\hline ~\hyperlink{SAE501}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.01}} & 
\small{Concevoir, réaliser et présenter une solution...}& 
\textcolor{saeC}{ } &   &   &   & \textcolor{saeC}{20} & 14 &  &  & 6 & 70\\ 
\hline ~\hyperlink{SAE502}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.02}} & 
\small{Piloter un projet informatique}& 
\textcolor{saeC}{ } &   &   &   & \textcolor{saeC}{15} & 6 &  &  & 9 & 10\\ 
\hline ~\hyperlink{SAE541}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.IOM.03}} & 
\small{Qualifier les architectures de réseaux hybrides...}& 
\textcolor{saeC}{ } &   &   &   & \textcolor{saeC}{20} & 10 &  &  & 10 & 80\\ 
\hline ~\hyperlink{SAE571}{\textcolor{saeC}{SAÉ5.PORTFOLIO}} & 
\small{Portfolio}& 
\textcolor{saeC}{ } &   &   &   & \textcolor{saeC}{5} & 2 &  &  & 3 & 10\\ 
\hline ~\hyperlink{R501}{\textcolor{ressourceC}{R5.01}} & 
\small{WiFi avancé}& 
\textcolor{ressourceC}{18} & 7 & 11 &   & \textcolor{ressourceC}{25} & 10 &  &  & 15 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R502}{\textcolor{ressourceC}{R5.02}} & 
\small{Supervision des réseaux}& 
\textcolor{ressourceC}{18} & 5 & 13 &   & \textcolor{ressourceC}{25} & 7 &  &  & 18 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R503}{\textcolor{ressourceC}{R5.03}} & 
\small{ Ingénierie de systèmes télécoms}& 
\textcolor{ressourceC}{17} & 7 & 10 &   & \textcolor{ressourceC}{25} & 10 &  &  & 15 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R504}{\textcolor{ressourceC}{R5.04}} & 
\small{Cycle de vie d'un projet informatique}& 
\textcolor{ressourceC}{7} & 3 & 4 &   & \textcolor{ressourceC}{10} & 4 & \textit{\small 2} & \textit{\small 2} & 6 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R505}{\textcolor{ressourceC}{R5.05}} & 
\small{Anglais : Insertion professionnelle 1}& 
\textcolor{ressourceC}{14} & 7 & 7 &   & \textcolor{ressourceC}{20} & 10 & \textit{\small 0} & \textit{\small 10} & 10 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R506}{\textcolor{ressourceC}{R5.06}} & 
\small{Expression-Culture-Communication...}& 
\textcolor{ressourceC}{22} & 15 & 7 &   & \textcolor{ressourceC}{30} & 20 & \textit{\small 0} & \textit{\small 8} & 10 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R507}{\textcolor{ressourceC}{R5.07}} & 
\small{Projet Personnel et Professionnel}& 
\textcolor{ressourceC}{7} & 4 & 3 &   & \textcolor{ressourceC}{10} & 6 &  &  & 4 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R508}{\textcolor{ressourceC}{R5.08}} & 
\small{Gestion de projets 3 : Mener un projet professionnel}& 
\textcolor{ressourceC}{11} & 7 & 4 &   & \textcolor{ressourceC}{15} & 10 &  &  & 5 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R541}{\textcolor{ressourceC}{R5.IOM.09}} & 
\small{Architectures IoT sécurisées}& 
\textcolor{ressourceC}{34} & 12 & 22 &   & \textcolor{ressourceC}{40} & 16 &  &  & 24 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R542}{\textcolor{ressourceC}{R5.IOM.10}} & 
\small{Conception et étude de performance des réseaux IoT}& 
\textcolor{ressourceC}{37} & 21 & 16 &   & \textcolor{ressourceC}{40} & 28 &  &  & 12 &  \\ 
\hline ~\hyperlink{R543}{\textcolor{ressourceC}{R5.IOM.11}} & 
\small{Réseaux cellulaires dédiés à l'IoT}& 
\textcolor{ressourceC}{37} & 21 & 16 &   & \textcolor{ressourceC}{40} & 28 &  &  & 12 &  \\ 
\hline \hline\multicolumn{2}{|r|}{Total sur les SAEs}  & 
  &  &  &  & \textcolor{gray}{\textbf{60}} & \textbf{32} &  &  & \textbf{28} & \textbf{170} \\ 
\hline \multicolumn{2}{|r|}{Total sur les ressources}  & 
 \textcolor{gray}{\textbf{222}} & \textbf{109} & \textbf{113} &  & \textcolor{gray}{\textbf{280}} & \textbf{149} &  &  & \textbf{131} &  \\ 
\hline \multicolumn{2}{|r|}{Total sur les SAEs et les ressources}  & 
 \textcolor{gray}{\textbf{222}} & \textbf{109} & \textbf{113} &  & \textcolor{gray}{\textbf{340}} & \textbf{181} &  &  & \textbf{159} & \textbf{170} \\ 
\hline \end{tabular}